誠邀各路生物巴打入

點解榴蓮要生咁多刺岀嚟，究竟啲刺有啲乜用？

正常植物生舊果實唔係就係想比其他動物食咗粒核跟住屙出去咩？咁多刺又皮厚啲動物點食？

所以得岀啲刺係進化劣勢嚟，咁點解仲係度？

利申： 我bio DSE程度

有冇諗過人唔係suppose去食啲肉？

咁佢點播種？我諗佢啲肉咁甜咁好食都係用嚟吸引動物食啫

問下琪琪？

屌？ ，你究竟係邊撚個

可能天然腐爛之後播
有刺可能係確保一日未去到適合嘅地方一日都冇人搞到佢嘅種子
咁佢嘅種子嘅成長率就增加
因為比動物食可能會被咬爛
咁佢就要生多啲果出黎增加成長機會
而生長果實本身都要能量

但係唔預比動物食的話
點解要生咁多果肉出黎？

我覺得係要防止榴槤樹的種子成熟之前比其他動物摘左落黎
個榴槤跌左落黎之後
等佢軟化或者裂開
動物就可以食d果肉

有乜動物受到榴蓮陣味.,, 真係狗也不屌

唔知
不過我地唔食唔代表其他動物唔食

巴打你有啲道理 。但點解唔可以學蘋果咁樣轉色嚟做indicator，到紅咗嗰陣先成熟同夠甜，俾啲馬嬲知道可以食。榴槤啲皮同埋刺好嘥能量喎。

繁殖方法有好多種
基因決定生物的繁殖方法
你問呢個問題
就好似問點解有d動物係胎生 有d動物係卵生 點解人類唔用卵生
我地唔會知點生物界會係咁
只可以推論出呢種繁殖方法有咩好處
解釋點解佢可以係自然環境生存

咁胎生同卵生的確互相有優點，但榴蓮呢個case我又見唔到榴蓮呢個方法有咩優點，不過可能佢都可能唔係預俾馬騮食

跌落地先會自然裂開的話
我諗對象已經唔係樹上動物

又係一個evolution by natural selection 答到嘅問題
如果你用incentive去解釋係永遠冇答案
生物有嘅特徵唔係為左某某目的而變出嚟
而係因為隨機地有左某某特徵而因環境因素而巧合地保留左落嚟

唔一定係有好處先有某個功能
相反咁講，呢個功能冇咩壞處，都有可能保留到落黎

我都get到大家所講嘅evolution by natural selection, 但有刺呢樣嘢表面上睇就係一個evolutionary disadvantage，唔可以話係冇乜所謂所以就留咗係度，咁一定係有啲用途同好處先compensate到啲壞處。